林保華：美國對中國局部戰爭，才可能世界和平

「中國就是當前最大的流氓國家」，政論家、作家林保華今天表示，美國應考慮用海、空優勢，對中國進行「局部戰爭」，讓人民自己決定，才可能達成世界和平。

他表示，局部戰爭將促使中共黨內健康勢力和民間推動改革，「中央想打但地方不想打」，而省級的「地方自治」興起就可能瓦解中華帝國，促進民主化，「瓦解以後是短痛，但一直亂是長痛」，長痛不如短痛。

林保華認為美國在局部戰爭勝算大，除海、空優勢外，甚至有民眾可能成為美軍的「帶路黨」。「1900年八國聯軍也是這樣子」，他說，「從滿清入關到日本侵入中國都不缺帶路黨，有吳三桂也有汪精衛」。

林保華在答覆提問時也解釋，「局部戰爭」不是無緣無故去打中國，而是中國挑釁的時候。

2017亞太區域秩序國際研討會今(28)日進行第二天議程。林保華在會中以「流氓國家需要以戰止戰」為題發表文章，他認為只有以戰止戰，才有世界和平。

「中國就是當前最大的流氓國家」，林保華表示，過去美國點名的三個流氓國家都是小的，如果後面沒有中國撐腰，在地球生存的時間不會太長。但「美國過去為何不點名中國，第一是中國是世界大國，第二是中國很會用欺騙的手段，用甜言蜜語來騙人。等於是個偽君子」。

林保華表示，要了解流氓國家，首就要了解流氓本質，就是「欺軟怕硬，恃強凌弱」，所以要跟強大的國家來聯合。他指出，中國時常展現武力，武器比美還先進，「但心裏是非常害怕的，例如美國軍艦不在南海，他就一直說自己多強大」，但美國軍艦一到南海，北京就改口談和平、尊重航行自由。

「最近的例子就是美濟島，美軍杜威號航艦在附近，中國表面說要驅離，但到了25日，美軍還在那附近演習」，林保華說。

至於中國如何兩面手法？林保華說，中國表面上尊重航行自由的，說是為公共服務、發展生產，但實際上是利用時間在進行軍事佈署，發展它的軍事設施。三月在永暑礁上，軍事設施都已經完成了，說是為公共服務，但其實是為戰爭做準備。

「事實上北韓是中國馬前卒，共同欺騙美國」，林保華也提到，1990年代時，中國主張朝鮮半島「非核化」進行六方會談，但會談結果是北韓從無核變有核，導彈從短程變長程，當北韓核試成功就退出六方會談，美國才發現上當。

林保華說，中、朝就是用欺騙來贏得時間，其間中國用錢買關鍵工廠或盜取技術，「和美國的距離就愈來愈短，等距離差距不遠時，就擴張領土、發動戰爭，可能性就增大了」，但對這問題美國和西方國家沒有清楚認識，一直採取綏靖政策，和中國對話，但對話多少年，中國還是崛起。

他舉例，就像1930年代，英國首相張伯倫一直在退讓，最後就讓希特勒趁勢而起，等到德國入侵波蘭，西方國家已經失去士氣，最後引起世界大戰，「但如今中國的力量已比當年的德、日強大太多」。

林保華認為，要維護世界和平，要讓「局部戰爭」來阻止未來將發生的大規模戰爭，他引用馬基維利主張，「如果控制得當，衝突比起一潭死水似的安定，更可以推動人類進步」，而中國也在運用這個理論擴大衝突。

「局部戰爭就是用美國的海空優勢來尋找機會」，林保華指出，若美國用陸軍風險較大，如過去越戰或伊拉克戰爭，可能會把美國拖住，因此就是用海空的優勢，讓美國不需要戰爭拖很長的時間，「不論中國、北韓，讓這些民眾來自己決定要不要這政府，或怎樣改革這政府」，這對美國對世界都是比較好的。

提到「局部戰爭」時機問題，林保華認為，中國目前軍心不穩、士氣低落，目前是比較好的時機，中國的情況一個是政治不穩，軍心也不穩，習上台後因為反貪，國家級高官裏面已有五人下台，省部級也有85名，近30名下台，軍隊有110將領被清洗出來，平均有6到7個將領被他趕下台，心理是很不安定。

林保華認為，習近平對軍事單位的改革運作也不熟練，「美國打贏局部戰爭是沒什麼問題的」，在此同時中國內部的民心會怪它的政府，「加上經濟是往下走的，民眾就會要求和平，不希望這戰爭改下去」，這可幫中共黨內比較健康的力量，和民間壓迫政府來進行改革。

林保華分析，中國政府引導民間普遍「向錢看」，一些省領導人也並不願打仗，中央要打，下面也不願打，這可以讓地方自治抬頭，就像1900年八國聯軍東南六省「自保」讓中央政府孤立，很快就打敗仗，促使當時的中國政府進行改革，甚至有民眾可能成為美軍的「帶路黨」，「1900年也是這樣子」，「從滿清入關到日本侵入中國都不缺帶路黨，有吳三桂也有汪精衛」。

最後他強調，當「省的層級」地方自治崛起，就有可能瓦解中華帝國。香港的高度自治已經沒有，新疆也沒有了，唯一的辦法就是用外部的力量打擊分化。這可能是世界最後一波的民主浪潮。上一波大規模民主化是1989年，中國還能頑強抵抗，「若用局部戰爭，中共統治可能瓦解，才使世界和平受到保障」。

林保華也補充說，中國是目前最大的戰爭根源。列寧曾說德國和日本帝國主義擴張，中國現在的處境就等於一戰時的德國和二戰時的日本，若解決中國問題，就消除戰爭的根源。

局部戰爭和反攻大陸是「兩回事」

有外籍學者詢問，北京和莫斯科若結盟，依林的論點情勢將如何演變？對此林保華回應，北京和俄羅斯是相互利用的關係，如果川普能把俄羅斯拉進來，中國就會非常孤立。「俄國拿走中國156萬平方公里的土地，很怕北京把它拿回去，尤其西伯利亞已有二、三百萬中國移民在那，因此貝加爾湖開發案被俄否決」，他也提及希望美俄關係能更緊密。

一位蒙古籍的來賓則詢問，中國是邪惡帝國，西方的綏靖是不是讓中國坐大? 是不是要建立新的朝貢體系、新殖民主義？林保華也同意中國正在打造朝貢體系的說法，「在宣揚大漢族主義時把蒙、滿人都當作外族，但要侵略時把過去蒙古人、滿人佔領的都看作是自己的地方」，習近平前兩天到蒙古訪問，也去看過成吉思汗的墓，「因成吉思汗（打）到過莫斯科」，把所有人當作是「炎黃子孫」，都需要效忠中國，就算是已入了澳洲和加拿大籍的華人也是。

「然而，北京為了政治需要也可以割讓領土，毛澤東時代也把雲南和一些島嶼割讓，甚至白頭山（長白山）上面的天池也給了北韓，但為了煽動民族主義，卻用釣魚台這類小島嶼來強調『寸土必爭』，林保華強調，一切都是以共產黨的利益為依歸，「現在給菲律賓黃岩島利益也是一樣，過兩天可能完全翻臉」。

另一位外籍學者則問，「局部戰爭」是否要找一個小島發動軍事行動，如蔣介石60年前「反攻大陸」的政策？對此林保華說，「這跟反攻大陸絕對是兩回事。反攻大陸是國共內戰的問題。但現在是中國對外擴張的問題，不是跟反攻大陸一樣，但類似韓戰」。

此外，林保華表示，美國在介入二次世界大戰前，也一直透過租借法案幫助盟國，「局部戰爭」不是無緣無故去打中國，而是中國挑釁的時候，如最近發生中國的無人偵察機事件，就像2001年美中撞機事件一樣。其次，美不願中國在南海造島，但中國還是繼續造，「美國講了算不算數」？如果美國不採取行動，中國就會繼續做。

提及中國瓦解，林保華也強調中國瓦解是短痛，「一直亂是長痛，長痛不如短痛」，「歷史上來看有兩個時代最進步，一是春秋戰國時代，二是滿清瓦解後，中國各省的自治。因此毛澤東曾寫文章稱，中國應建立27個國家」。

本來中國就唔會發動戰爭
美國主動開始只會令俄佬試D易入侵東歐同中東
ON9

試

「中央想打但地方不想打」

其實中央 先係最唔想打果個
因為中共高官既仔女,財產,家人都係歐美國家, 點打??

所以咪強化NATO 加拉攏Russia 囉 你估俄羅斯唔想食支那咩

帶路黨

美俄聯手對抗東亞終極大怪物

自從戰爭模式帶有民族主義嘅味道之後，就好似無乜小型戰爭

明明係民族主義興起前，成日有小型戰爭

要打仗了

成個終國大把人帶路

因此毛澤東曾寫文章稱，中國應建立27個國家」。

有無得睇下佢寫左D乜

英美兩次放生中共
第一次ww2後唔再支援蔣介石，由佢俾中共打到仆街
第二次送香港俾中共續命
要執手尾啦

冷戰後又玩翻局部戰爭

一帶一路

唔好傻啦，除非中國炸鳩多次珍珠港，唔係以美國既性格，點會開拖

咪係就算總統想，國會都唔比啦

北韓向日本海射左幾次導彈, 美國都未打鳩北韓

宜家傳話trump比支那100日時間解決北韓
100日都係搞唔掂既就對韓動武+ 收緊對支既貿易政策